蘋果日報 新聞 20200530 星期六

蘋果日報 新聞 20200530 星期六

頭條

特朗普：取消港特殊待遇
美將制裁中港官員
國防七校 四間被美禁購零件
專家：倘華不改善勢打金融戰
訪銅鑼灣書店 感激林榮基堅守民主自由
蔡英文對港人遭遇感同身受
大陸對台更趨強硬 恐嚇武統
公安部長稱「指導」港警制亂
《環時》：中美打響香港戰役
叫市民上人大網反映 網頁卻沒國安法選項
譚耀宗徵集意見但稱反對沒用
林鄭耗254萬公帑登報硬銷惡法
區會動議反國安 民政專員閃人
非泛民支持者 近三成反對立法
5.27濫捕 200人扣留兩日始保釋
外相指擬放寬逗留至一年
英跨黨促BNO獲居權 續領人龍現DHL
申請者：未到最後一步都唔想離開
史墨客籲京：讓香港繼續是香港
朱克伯格談惡法：會設法服務港人

=============

要聞

襲警男罰款 律政司求判監駁回
官指須考慮個別背景 不應機械式判刑
掉磚落地被控 澳洲女囚三月
被告送院 證遭打頭須縫針
被指用頭撞警 男生稱遭勒頸
市民悼墮樓亡反送中女生
蘋果慈善基金董事遭貼街招滋擾
五度強姦稚女 獸父囚15年9月
庭上揭祖母逼寫求情信
逼14歲仔無套肛交 HIV男囚四年
屯門南延綫2023年動工 造價倍增至114億
兩日三警出事 兩死一炒車傷
特務警擴軍 130消防救護加入
財會通過幫海洋公園還款予中銀
建制強撥54億救「敗家仔」
泛民杯葛 內會放滿「最佳主席」
商經局未邀梁家榮入檢討小組
陳日君悼六四 憂中共令悲劇重演
學生撐罷課 林大輝中學或控侵權

=============

港聞

弟生前中5,500萬六合彩允送錢 姊追弟婦200萬
中橫財反送命慘劇多
同婚七年 岑子杰覆核爭認可
巴國返港13人確診 本月單日最多
政府擬放寬通關 議員憂前功盡廢
PE堂戴口罩跑步 女生暈倒停心跳
呼吸受阻增心臟負荷
競委會新主席冀修例增調查權
范鴻齡代唐英年掌西九基金會
陸路封關 海上螞蟻搬家
沙洲躉船變水貨城 百艇亡命走私
吊臂機手一晚賺兩萬
上水兩成藥妝店執笠
機舖圍毆案六人落網 包括中學生
逾30懲教富臨飯敍涉違令
【蘋人誌】我不好惹 蔣雅文

==============

國際要聞

黑人遭跪頸亡 怒民燒警局洩憤
美反警暴示威蔓延全國
涉事警入職19年 遭投訴17次
特朗普表同情 被質疑為選票
抗議非裔女被擊斃 七人中槍
美嚴管辦公室重開 企業寧員工留家
醫院瀕爆煲 孟買武肺患者共用病床

==============

兩岸要聞

侵犯自主違平等 司法不宜干預婚姻
台大法官釋憲廢除通姦罪
各國紛廢通姦
印度原罰女不罰男
立即失效 候審被告獲免訴
罷韓「黃金周」遊行七天造勢
銀行副總裁出軌兼偷拍 妻提告
前跳水皇后轉發方方帖文遭圍剿

==============

國際新聞

不再信任中國 邀民主國家出手
英擬組D10聯盟 5G基建飛起華為
美加入AI國際小組抗衡中國
Twitter反擊特朗普隱藏推文
美控33中朝公民違制裁令
俄擬建新太空站作探月踏板

================